fg簡工 EY vs 建行

小弟今年啱啱畢業，就要面對搵工難題。好好彩咁搵到兩個grad job offers，但唔知點揀好，希望巴絲打賜教指點下。

1. EY cyber security advisory
月薪15k，應該考埋cisa加3k = 18k，聽講只要熟讀內容就唔難考。見senior manager話呢條team好處係發展階段升職快，而且香港project細所以唔洗點ot，而tech野大部分outsource左比India Philippines，所以應該compliance比較多。但big4唔係頭幾年正正常常都年年升咩，唔洗ot就唔知信唔信好，不過行業前景就好似真係幾好。

2. 建設銀行corp bank mt
月薪28k無bonus，頭兩年有3個rotation，兩年後大概40幾k+bonus。rotation應該都係corp bank嘅唔同team或者function rotate，完左兩年program之後跟咩team要睇自己造化。雖然人工高，但前景睇落麻麻，首先行頭窄，點跳都係bank；其次小弟怕中資有入無出，唔知係咪真。

小弟係普通3大bba major會計，唔識technical電腦嘢，想知道做cyber security會唔會好多嘢學handle唔到。如果我覺得未來前途/錢途 >>> fresh grad收入/個人興趣，應該點樣揀？跪求各位ching比多d意見我，特別係cyber security前景/工作內容方面，感謝

一定係2喇
CORP BANK MT完左之後都係做RM
你2年後40K BASIC, CCB corp個bonus range今年有4-6個月average
1個月53K UP你仲諗?

利申: 做緊corp RM

準備好俾人話吹水大會未

唔係話你定咩, 但你講野都OK ON9
行頭窄，點跳都係bank?
你知唔知bank入面有幾多個function? 都未計唔同bank有唔同style, 可以2個世界
corp bank rm 做唔岩, 可以去mass market capital market 做product, 帶客去PB又得, 叻仔去IBANK又得
其實你點IN番黎咖個post

條友真係唔多用腦
MT 2年後4XK (CCB MT好似每半年加一次人工)
仲要諗
腦生屎

唔好諗，揀MT

利申做緊EY

建行無限前途

其實要佢入EY仲好
早知唔好答

中資B仔又多 爽

唔好入建行
我明佢current packages 好靚
但你要諗真d以後條路點部署

你驚死冇得轉其他行咩
大把人中資出番去HSBC, CITI 呢D喇
唔好大尻人喇

corp bank mt都行頭窄

多謝ching意見，想知道多d做banking係咪好快有樽頸位，做rm要跑數又唔知係咪適合自己，加上聽聞建行中資文化好攞命，同老細食餐飯都要record唔知頂唔頂得順

多謝ching，解唔介意講多d點解，big4 exposure好似大d，選擇都多d，tech嘢未來都好似幾主流咁

同意ching話要諗真d，我都驚揀錯，賺頭蝕尾，所以都係想了解多d做it cyber security條路會係點

銀行既CORP/ COMMERCIAL RM位應該係最撚易做既SALES位
文化呢家野就唔好咁驚, 廿零歲人好快適應喇

其實不如去EY算喇
你覺得cyber security 咁好撈

cyber security 冇得做
香港人唔重視

做銀行潛規矩從來只有大branch 跳去細branch 咁樣升，我唔知你講中資出番去係咩意思，但我真係未見到有人可以third tier 拎住更好既offer升出去first tier

btw 樓主
連登仔講野唔好信到十足
條路係自己 自己分析
自己做決定 信自己 唔好信人地 ok?

人地覺得banking冇前途

請問你做邊行?

我唔知要樓主信邊個好
但身為一個RM
我又真係冇聽過咩細行去大行係 未見過
講太多又自爆 不過我身邊好多人都係咁

我唔知算我呢間係TIER幾
不過身邊HSBC, HSB, BOC, SCB呢D都好多人係細行入

er 巴打你冷靜d先

聽講只要熟讀內容就唔難考。見senior manager話呢條team好處係發展階段升職快

EY啲on9口號黎
所謂啲乜春發展階段team如cyber sec CCaSS
有邊條team唔係柒唔係奶屎

cyber security前途無限，但你要係hacker，唔係做compliance.

同意
樓主商科出身
所以都係bank吧喇

多謝ching提醒。有諗過係建行做幾年之後試下跳去其他外資/大d嘅銀行，不過聽ching咁講似乎都好大機會跳唔翻本來嘅人工/位，但我唔知留係建行一直做落去係咪真係有得升

你問左佢做咩未
佢話係就係......

明白！唔識電腦又真係難d大展鴻圖嘅，多謝ching意見

哈哈其實我都對sm講嘅嘢有保留，ching係咪行內人？可唔可以分享多d？感謝！

ching經驗豐富，請問身邊嘅人本身係細行職位都係做corp bank？大概有幾多年經驗先會跳去大行做？多謝ching分享

創興 去 CITI (CORP)
集友 去SCB (RETAIL)
OCBC 去CITI (CORP)
交通 去HSBC (CORP)

都係幾年EXP

唔係我仲讀緊書
我老婆以前係EY做過(非濕鳩team,純收風）

樓主咁。。。去建行啦，建行岩你

其實都係compliance。
Auditor驚俾人automate好興轉it audit。
不如你走去學寫program好過。

仲未見厹巴打嘅

香港就係多得你地D仆街零tech 底走去做cyber security,再搵幾個吹水佬吹到compliance就係上帝，香港D cyber security先搞成咁

其實正路就應該係揀你想做嘅function多過揀公司

不過如果你兩邊function都冇所謂，咁通常揀難d入果個offer就冇死

幫你補充一點
EY會借你去audit team
開得口借人既team你想am前收工都難

其他野自己諗